\chapter{Reflexion}
\section{Planung und Tests}
Da ich nicht angenommen habe, dass eine Android App zu programmieren so komplex ist. Und zusätzlich die API und die Android App das erste Projekt dieser beiden Klassen waren, habe ich einige Fehleinschätzungen gemacht. 

Nichts desto trotz habe ich die Minimalziele, welche in der Aufgabenstellung beschrieben wurden erreicht. Durch den Zeitmangel habe ich grosse Abstriche im Testing hinnehmen müssen, und habe die Appikationen nur von Hand getestet. Ich schätze die Stabilität der Applikation als Alpha Version ein.

\section{Funktionalität}
Ich habe viel zu spät bemerkt, dass ich viel zu viel Funktionalität umsetzen wollte, welche ich aus Zeitgründen gar nicht konnte:
\begin{itemize}
\item Ein HTML5 Webinterface neben der API
\item Bessere Sicherheit und User-Based Filtering
\item Ort des Matches berücksichtigen
\item Automatische Herausforderungen der Liga (z.b. alle 2 Wochen )
\item Remove-Endpoints für alle Ressourcen
\end{itemize}

Diese Funktionalitäten wurden darum Descoped und würden in einem nächsten Release der Applikation (inklusive Tests) umgesetzt werden. Die API sowie die Applikation würde eine Weiterentwicklung problemlos unterstützen. Ich habe zusätzlich darauf geachtet das die Applikation in Zukunft gut erweitert werden kann.

\section{Hibernate-Bug und Workaround}
Wärend der Arbeit trat ein Hibernate Bug auf. Die Funktion findOne(id) gab ein falsches Resultat zurück. Ich konnte ein Workaround herstellen, indem ich findAll() aufrufte und mein Objekt aus dem Array aus Objekten herauslas.

